[月經]英國生活交流

岩岩過左英國生活

無人無物
搵左份工離我住嗰區半個鐘車程
見呢邊買二手車唔算貴

想問有無巴打英國生活揸開車
呢邊養車使費大約幾多

另外歡迎任何英國生活上嘅討論

巴打住邊頭同讀左幾耐

車幾百磅有部，保險千幾，牌費最貴五百。你有地方泊其實養車唔貴。平時大少少既超市都有兩三個鐘免費泊車

巴打放假去開邊到玩

住英國對面
侵唔侵我玩

每日揸6mi左右來回
錢嚟講計返其實同搭車差不多
但有車可以想去邊都得
係一種樂趣
反而泊車先貴

樓主響邊樹

唔該巴打
我就係見車唔算貴
好奇呢邊揸車有無香港咁重皮

我住呢到有停車場問下月租幾錢先

巴打讀書定做野

我住 Manchester
好細好悶 我又少睇波
周邊有咩地方好去

巴打你呢

讀書，你住邊頭 重唔重皮睇你揸咩車同去邊到入油。超市油最平，不過如果你想平d可以買柴油車。英國好common又慳油

愛爾蘭定係德法嗰邊

咩車無咩所謂
諗住返工同放假代下步

見呢邊十年車左右啲 mini cooper 好似好抵屌
不過唔知易唔易壞
最衰自己又唔熟車

MCR咁大都悶。。不如你去Sheffield試吓

倫敦jj

之前個fd買過，幾好揸。你住得近我果面既我可以搵日陪你買

Manchester 太遠

倫敦

細d但都咩都有d啊

你買車果陣可以睇下佢係咪 AA 或者 RAC approved. 如果唔係你比貴少少去main dealer 買approved used 就應該小機會比人呃

倫敦生活使費貴唔貴

呢邊係悶不過生活幾爽
唔算太多人太逼

我都係咁諗
因為一般火車飛都唔平

下星期放假去睇下先
唔該巴打

點搵工？僱主肯幫你簽visa?
我 Uk留學中，遲啲想留英工作

頹lanc

其實除咗交通同任何日本野，其他都唔係貴

其實我拎 working holiday visa
好好彩有長工肯請
睇你讀咩同有無經驗應該好重要

我都好耐無食過好食嘅日本野

你幾多年牌 兩年以下保險貴到仆街

自煮算

呢樣都係
我香港牌五六年左右
同埋一個國際牌仲有大半年
知唔知佢點計

另外而家係咪仲係可以香港牌直接俾錢轉英國牌
我上網睇有啲人話要黃紙有啲又話唔使

我都係煮多
不過我黎左幾個月開始覺得好似無咩可以再煮咁

放心
計
轉好方便
買啦 唔會貴得去邊 (如果你唔係養㗎跑車)

Design?

讀第七年書了...由中學讀到大學，最近學緊車

你就爽啦
英國讀書根本就係一段悠長假期

聽人講英國好易 pass

Oxford jj

好多時飛機仲平過火車

Btw掉返轉諗
外國揸車比香港易+平得多
係一個難得嘅機會

大家放假 weekend 去開邊到玩
有時想近近地想巴士火車都去到
但係唔知有邊到值得去

都係其中一個想揸嘅原因
香港根本交通工具方便過揸車

呢邊
啲車又 delay 又停開

我自己都好鍾意mini，上年出咗部二手
2010年，大行£6k埋單
你有興趣可以再講

香港啲司機又惡，路又細，行人亂嚟
你屌埋我嗰份

介唔介意講多少少？
想係下年買車，好有興趣買mini，但approved second hand唔平。

有興趣呀
不過 £6k 勾筆
我見 Auto Trader 有啲 05 至 09 車
£2k 左右
不過行左接左 100k miles

是咪伏多

真係唔認唔得
最近自己放聖誕假輕鬆到ff自己應該搞個youtube channel......
不過越輕鬆越有種不安嘅感覺，對自己將來好大疑問...應該話根本見唔到自己條路係咩方向
我家姐都話英國昜pass，我最驚都係筆試，考試呢家嘢一向係“合格” 區游走

其實你讀得 7 年屋企都唔等你養啦
開始做野之後根本唔會有得抖

之前香港做野覺得好 chur
所以先嚟英國試下
不過唔知點解呢邊份工啲人好似無我想像中咁輕鬆咁
講緊已經係非華人工

我上年都搵咗好耐先搵到依家呢架
一嚟大行used mini平過8k都幾難搵
二嚟嗰時唔太識車所以唔敢搵細車行/私人買

有興趣可以入吓啲mini嘅group (uk嘅更好)睇吓啲人通常會話架車有咩問題，咁你自己睇嘅時候都知有咩要留意

另外你睇車時search埋保險quote幾錢
不過mini一般都係1.2L(one)或者1.6L(cooper)，唔算大engine，你預£1-1.5k呢個range

有錢人世界

咁講即係無£5k走唔甩
其實我係想買最平
雖然都知一分錢一分貨
最衰自己唔熟車
即係 mini 應該無咩望

無父幹
自己做野儲左幾年錢
無人無物無背景
自己嚟英國闖下

完成唔係有錢人世界

你地d保險喺邊到搵
之前quote部dc2r成5千鎊
5年英國牌，未夠歲

樓主返咩工

Mini都算reliable，過100k都唔會有好嚴重嘅問題
不過預咗要執/換啲細parts
除非你自己有地方+工具+識mechan
否則你就要去garage換
到時你又要諗貴啲換大行做，定搵細行搏一搏
又要煩過
不過都睇你會揸幾耐

做開邊行?

讀緊書 undergrad final year 留名 揾緊工😭

真係好多野煩
我住市區無地方自己又唔識

做咩咁睇唔開黎英國？

英國留學
想考車牌 搭單問下係英國考完返香港洗唔洗再考過？

唔洗
直接去金鐘轉牌就得，係條隊好撚長咁解

岩岩都係Manchester定居左 仲未搵到工.,

有冇Cambridge友？

moneysupermarket之類既網站

轉牌幾錢？要等幾耐倒？
唔該巴打

非專業人士
不過叫 interview 吹得下
之前香港份工 title 又唔算差

嚟到之後其實搵左好耐工
灰左一段時間
之後機緣巧合下有份算唔錯嘅工有得見
呢到有興趣先再講

而家入左間叫大公司做（勿相認）
下星期先開工

你唔急買嘅可以做多啲功課先
淨係model都好多款你揀
我so far都未見過有人話mini會有大問題，所以私人買都未嘗不可
只要你唔係完美主義者就其實大把選擇
啲人話二手車好易出事其實係香港人太錫車
花咗少少都要拎去整

嚟左幾耐
我都係嚟無耐

一千內，好似九百幾
嗰次排撚咗三個鐘

呢邊打算返工粗揸
同埋好大機會 visa 完左返香港
到時都應該會放返出去
所以唔大問題都接受到

咁耐
唔洗book?排完即日就攞到牌？

其實好睇自己鍾意睇/玩啲乜。
我自己就比較鍾行local market，博物館咁。
尋日就去咗Greenwich周圍行行咗成日。
不過遲啲應該會凍到唔想出街

清...英國先難pass, 50% pass rate...

巴打我都係york

係香港想轉工
又唔知轉咩好
所以想出國博下

英國脫歐有危有機嘛
不過暫時未係太樂觀

留係屋企撚貓
偶然會出去city centre但星期六日人太多

咁就多選擇好多，3k都已經可以好好

而家我都覺得好凍唔想出街
我想去下冷門啲小鎮放鬆下

住左 Manchester 之後出 London 覺得好多人好辛苦

住邊頭？

好似無得book
交完表要等幾日先有得去拎

Cambridge東北一個village仔

原來係咁 咁個牌同正常係香港考嘅牌一樣？

3k 都 okay 喎
係講緊車價定包埋其他野？

係啊，仲要uk考平好多

過左黎呢邊兩個星期就快
半年 exchange
第一次黎歐洲 一住就住zone 4
成日怕比人打劫 唔敢出夜街

多弱智白人女人拉低合格率姐
啲fd同自己都係輕鬆pass
宜家學車係咪要學埋睇sat nav?

唔該晒巴打
諗住嚟緊呢個sem開始學
你學咗幾多堂？

車咋
Tax同insurance要自己搞
再加每年要mot

我細妹係你口中講既其中一個白痴
佢成年都未pass

service先貴
一定要搵啱車房搞

鍾唔鍾意英國
不過 zone 4 真係有啲遠

之前我係歐洲俾人開過幾次袋
倫敦市中心都有
不過俾我發現鬧走左
自己小心

新年前學左total 10個鐘車，諗住學多3堂算

留學

即係最平都5-6k
又唔識呢邊啲車房

巴打們英國邊到 小弟Nottingham

我就學咗40hours，因為啲manoeuvre成日唔熟，揸車其實就好快上手

你可以搵大行搞
搵佢哋買parts好似會幫你搞埋

Newcastle

想喺uk買mini嘅巴絲可以入group睇睇先

Lancashire ?

掛住Lancashire

不了 悶到嘔

我家鄉
山明水秀

之前第一次學車，完堂就已經叫我試下渣返去，一到roundabout 即gg 死火 恰鳩我

保險貴過架車

Accounting and Finance

通常係咪車行會可以一次過搞
定要出去自己搵保險

有車即刻去湖區兜番轉啦，曼城上去一個鐘，好靚
Btw唔見左BRP好想死，補領極麻煩

自己搵 唔駛保險都可以買車

Lancaster

上moneysupermarket睇下做到幾平先
南邊揸車最好買保險
啲人痴線架

悶到癲 咩都無

英國人都叫痴線 返香港唔駛揸 去大陸可以車都唔駛搭

Next to u

我都好想買車放假周圍去
不過要睇下啲車同保險 research 下先

巴打做緊野？

未係香港揸過車
但我由北邊去南邊好大分別

其實好睇地區
我落左倫敦啲人同車亂衝
返到 Manchester 即刻覺得啲人揸得斯文好多

M25內啲人都好癲

參考下先 唔該晒巴打

HK嗰種係on9同自私
UK癲起上嚟係另一種玩法
你youtube search 吓 UK road rage

british carpark 侑都侑唔到
工作需要成日揸車 南至北周圍去
英國人揸車真係幾離譜都算係正常

你要拎個別例子邊到都拎到 但你問我覺唔覺d人痴線 or南北好大分別 我就真係唔覺 可能我都仲叫經驗少掛
btw 覆返上面 保險你係一定要買 南北你都要 冇得南邊揸車最好買保險
講緊大

最好加埋legal cover & breakdown cover
breakdown cover分開買有時會平啲
自己上唔同comparison網站睇睇

我早排架車冇啦啦撻唔著引擎
好彩有買breakdown cover
一個鐘內啲人就黎搞掂

呢邊揸車唔貴 泊車平 係油錢同香港差唔多 啲人揸車極有禮貌
insurance 我好貴 £4800一年 因為cc大同車款掛
車就真係唔貴 因為咪數variance大 可以好平或者貴買同一隻車
點講都好 英國揸車真係開心好多

英國買自動波車貴唔貴？

唔貴
我揸過兩架自動波 二手nissan
一架£4k
另一架£6k (里數低過前一架好多）

£4800都真係好貴喎

第一次去好正，但住過一年之後覺得又悶又多大陸人

原來仲有咁多種要買

Lanc友留名 悶到嘔

唔好住城
住附近啲village係最爽

係add-on黎
legal cover同personal injury都幾緊要
幾十鎊，但有咩事穩陣好多

我諗係車種同cc問題
一到3000cc好襟計

如果有車就係，冇車就要等30分鐘巴士/單車周圍去 不過cambridge東北可以打下golf都唔錯

其實有啲迷茫
因為得自己一個係到咩都唔識
工都未開始返就想買車
無朋友問又無人幫手睇

唯有自己做定多啲 research

附近返緊工

搵我地幫手囉
有咩盡情問

有冇人試過揸車去呢個roundabout，睇完都完全唔識用

竟然有
我覺得呢頭好少香港人
講普通話既多

咁鬼多exits

有冇人可以分享英國學車心得 同埋養車買車大約幾錢到

Magic roundabout

波蘭人最多

工就幫唔到你
車就唔好買太大架 英國停車場普遍窄過香港商場嗰d
insurance compare 下 試下打電話去公司negotiate 價錢咁

樓主如果初初到唔熟既最好搵大dealer買 一黎有保證，二黎一條龍服務唔洗煩咁多

下 你以為住香港咩 月租停車場
週街搵下位都無限時啦

唔該
我見 Auto Trade 嗰啲係咪車行同私人放都有？

試下望一望Evans halshaw
我第一架車果到買 服務唔錯

咁我真係無喺到住過呀嘛
同埋我住 City
大廈又有自己停車場

Non uk resident , international student, 新牌， under 25
1000cc都好 保險都係貴到離撚曬....

渣scooter 算啦

揸緊1200cc 半年牌
保險一年1400
油錢冇計，揸左1000幾miles，avg40幾50mpg，入緊114-8p，自己計啦
我city泊車免費，淨係我屋企樓下permit 32一年
架車5000左右

話英國易pass嘅應該未試過入b road比對頭車局你掉頭，個鏡差一個手掌位就撞
利申 試過

十日到啦你呢？

有無巴打做過justeat delivery
想知彈唔彈性

兩個幾月
岩岩先搵到工
祝你好運

啱啱落左場shower snow 喎
巴打住city邊頭

租屋utilities果啲用呢個網站都幾好

邊到

成個man都有喎應該

住 City center
不過無留意到有

lancaster

Salford嗰邊都有落 喱兩日突然凍到癡線

小弟都學緊車，下年翻工揸車方便啲，但係自己對車真係新手，上auto trader完全唔知點入手，有冇巴打可以講下大約個流程係點，有咩要check，車齡，mileage etc

曼市都細
我Stoke

上年買咗架自動波 6500磅
14牌2xxx miles

曼城幾好
之前去過幾次，但都係去Trafford centre

最好同朋友去啦
唔好揀private dealer, 睇啱之後打去車行睇下仲有冇貨 我嗰陣喺車行試完車之後直接買埋保險就揸走

我都係主要想揸返工
一齊問

溫馨提示：棍波慳油過自動波好多

咁啲咩稅咩MOT
係咪之後再搞

tax 喺 office度搞 你買完車佢會畀啲文件你 簽個名畀錢就得
車房可以同你做埋mot 或者如果架車 mot未到期 都可以揸走

post office

唔該哂 過咗25歲保險係咪會平好多？
同埋新手第一次揸咩廠車好，唧係冇咁易壞，唔洗成日整 ford, golf 呢啲係咪實冇死

倫敦zone 4

Man好多蝗
我喺Devon 讀大學讀到好似退休咁

想問下咁多位巴打點先可以係英國搵工同生活 ，香港冇前途，想去第二個國家闖下。

講少少背景，但太多就自爆

1. 今年內graduate, 有英國認可既degree
2. exchange 過UK ，6個月
3.英文能力不過不失啦，日常溝通還可，但一定唔係精通，始終唔係由細浸到大

比呢件事煩咗好耐，講真我又唔係想自己有高收入，如果係英國搵到份工，生活到就已經可以。但真係一頭無緒

btw 成日話香港每日150個支那人，其實歐洲都好多難民，之前睇新聞話UK 出世既男仔已經係連續幾年 由Mohamed 大幅拋離 排第二既 George

問心個句，離開香港既最大動力都係支那人入侵，如果去到英國又係比班Muslim 搞亂晒，到時真係吹漲

呢樣真
強仔加中東/印度人仲多過英國人

英國人喺Man係少數文族

嚟左無耐
俾少少個人感覺你
呢到搵工一啲都唔易
除非你話Sales或者華人工

工作非常講求經驗
岩岩畢業唔係本地又唔係專業人事
人地無原因要請你

不過我同你一樣想闖下
所以咩都無咁走過嚟
搵工都搵左好耐
工作就未知辛唔辛苦
不過我認為你敢闖一定學野學得多過唔願離開 comfort zone 嘅人

就算係搵工，唔係求奇搵到份工就的，好似一年收入要過某個額？

講求經驗就收得皮，邊有可能有 我成21歲先黎英國讀6個月， 唔似其他人由中學開始讀起

要闖既話 我都知辛苦，一定仲辛苦過香港，但依家連點闖都唔知

啲蝗同中東佬特別鍾意大城市 對比起香港人 佢地好少去small town讀書

£4800

小弟都有諗過去英國working holiday,26歲，唔知儲兩三年錢夠唔夠for喺英國生活
想問下華人工嗰d會唔會幫埋你拎working visa?
我識日文，去日本餐廳做都冇問題，不過唔知請唔請我

我係拎 working holiday visa
暫時最大開支會係住
如果你 sharehouse 應該會平啲
另外出發前搞visa有好多使費

working visa 應該要睇你想做咩工
因為轉 tier 2 好似要過某個人工

咁轉visa嗰陣係唔係要間公司証明，証明佢offer咗某個人工畀你

其實我英國唔好，係想去讀語言學校再轉working visa多d嘅

外國人講野有無可能100%聽得明？

佢地本地人交流就好似鬼食泥咁，加埋電話溝通就更加唔知講乜

Hey 竟然有Devon人 揮吓手先

btw學車考車啲嘢可以喺度討論

MK都有人住 會唔會好悶

講真我都係明八九成
佢地自己有啲好勁口音
自己幾個都會聽唔清楚對方講咩

巴打你揸車一個月使幾多錢

可以去下Trafford Centre/Northern Quarter

Devon邊間？
我都喺Devon

都有去過
Trafford Centre 超多人
之前想去下 Liverpool 或者 Sheffield 嗰啲睇雨行下

好多香港人嗰間

絲打喺Devon做野定讀書？

我去過Liverpool冇去過Sheffield
Liverpool個Albert Dock值得去下
如果你唔怕遠其實可以去下Edinburgh, Bath, Cambridg果啲

近住MMU果邊有間中餐幾好食 叫Azuma
我成日去食燒肉 £19.50 All you can eat

正喎
搵日去試

我都想搵多幾間好食嘅餐廳
嚟左之後都係煮多
搵唔到地方又抵又好食

Edinburgh 我都想去
你會搭巴士定火車上？

果度有兩個香港人既叔叔 好好人好有人情味
仲有加多£2.50有任飲汽水/茶
係呀 好多地方都食水深
反而倫敦邊度有抵食既我知 Manchester好多地方都貴

千奇 係千奇唔好搭coach!!!!
如果你唔窮到甩 我建議你搭火車
巴士又耐 成4個鐘以上
同埋有時巴士上邊啲好雜/有陣味

保險千二磅
1000cc
我買 Peugeot

保險一千磅都接受到
Peugeot 買大約幾錢？

但係係black box insurance 因為我25以下 有平有貴啦 視乎車齡同行咗幾多啦 我嗰架6500磅14年 行咗 2xxx miles

national express/ megabus都幾好架喎
man去birm £3-4搞掂

Man去birm都唔算遠 但真係8個鐘果啲就咪搞
坐咁耐話就話可以落車去pitstop 但腳長果啲人膝頭會好痛

睇下今個月去先
有無咩好玩好食

倫敦有咩推介

我都計劃緊過英國生活下
想問下你地個ni number申請左幾耐先有？
係咪要租左屋先申請得？

我嚟左接近三個月
嚟到頭一星期去申請
到今日都仲未收到
我勸你真係有固定住址先好搞

同埋網上好多教學有少少唔 update
有需要我可以講下我嚟到有咩要搞

你 working holiday visa?

我有bc
但我d英文好廢 都幾大問題
仲有我好擔心租屋問題
你幾耐就揾到屋租啊？

英文廢可以慢慢浸
我英文唔係特別好都搵到工

租屋就煩少少
因為我唔係 share house
係自己租左個 apartment
嚟之前睇中一兩間
約左時間嚟到之後睇
所以最快你大約預一兩星期
睇你想租咩類型 share house 可能快啲

煩係煩在租屋又要有銀行同工作證明
而你申請任何野又要有住址證明
成個 loop 咁

多謝你講得咁清楚
我應該會同朋友一齊租
所以應該上網睇定 到時再睇屋？
咁我一去到係咪要申請銀行先再搞其他野

如果有人一齊去
可以睇定啲租屋網
出發前約啲 agent
因為一嚟佢地可以覆得好慢
二嚟得試過有啲屋根本未準備好放租

銀行就最好盡早搞
因為呢邊用 debit card 多過用 cash
不過銀行又係因為你無工返
未必間間幫你開

你打算去英國邊到？

我會去倫敦
debit card又係銀行搞埋嫁？

係呀
到左最好快啲搞
之後就租屋搞NI搵工
同睇你甜咩屋
可能仲要搞水電煤

原來水電煤都關事
應該都係2人單位炸

要睇你業主有無包
我呢到就要自己申請水電 account 直接交水電費

請問Leicester square 附近有冇平泊車，想農曆新年過去...

樓主係Tier5?
返緊咩類型工

我apply咗2個月都仲未收到

係呀
搵左份寫字樓，算係大公司

其實唔明點解佢地做野可以咁 hea 又唔會俾人話

依家讀緊書 有BC既話係咪應該留係度發展

係咪華人公司？

無ni點開工

已經t5完

唔係呀
好似得我一個亞洲人

即係你 T5 左兩年都無返過工 ？

我都係york讀

巴打讀咩，咩途徑搵工

啱啱到英國留學

Manchester同sheffield都悶？有冇興趣去durham兜返轉。 durham 終於開第一間m記 熱烈慶祝

大冇人係Scotland ar

留意左好耐 真係無咩香港人係liverpool

係

有冇Manchester相認?

有冇人

非專業 degree
嚟到之後周圍 Send CV 同 LinkedIn

邊個城市？

伯明翰

好人好者唔會去liverpool讀啦都

Final year architecture 慢慢開發佐自己去到一個境界
對住圖多過對人 好耐冇過人傾計

暫時所有英國/歐洲地方 尤其小鎮都好有興趣
Durham 有咩玩有咩睇

話時話嚟左幾個月
一餐 M 記都無食過

點解樓主黎左做野？bc or working holiday？

可以一齊食返餐m記

你自己鍾唔鍾意先
我都想有專門知識
做野可以自己一味做唔使理人

Tier 5

Coventry

Durham好玩

durham乜L都冇，得個教堂，同條河。harry porter係個教堂拍，算係有特色嘅嘢

大學？

有無Bristol/bath既朋友仔

係Manchester exchange 緊 都係無咩做

Weekend 做咩多
同埋有無發現有咩好食抵食餐廳

揾下位無限時？
你揾比我睇
city 喎唔係喺細town
順便覆埋樓主
租大廈停車場大概£100 up
泊街就要買permit
上網check 下
唔同zone 唔同價錢

留名 九月嚟Manchester讀書

點睇exeter

揀左車款先，最好去番車廠dealer, 係貴d 但最安全

Gumtree 個堆係最伏

Ching 介唔介意add我tg 有啲野想你幫手

Gumtree 好似所有野
租屋買車所有野都伏

Durham 間M記遠到

Devon and Cornwall 撚

俾錢入濕鳩castle

倫敦邊度有抵食？

始終agent / dealer 個作用都係買個信心

咁遠 有冇與世隔絕既感覺？

係連登既印象係咪真係咁差呀
自己係liverpool讀過半年

Eat Tokyo
Camden Market (有唔同種類既野食，佢係一個市集咁既地方，有啲野行下影下相咁 ）
Wingstop
Abeno (一定要食廣島燒 )
Rum Kitchen
諗到再話你知

間U真係好少香港人 而家係Cornwall 返緊intern 我諗個town係得我一個香港人

係lake district 讀左四年書 依家係中部讀大學lm

我最近都係到煩緊換唔換英國牌
因為買保險都唔知點計牌齡
唔知佢係計英國牌個valid date 定係點

我見對上話 無ni 搵工 同等好耐

我個時 好似一到步就搞 一個月內都有 ni

我唔係啦
已經完左t5返左香港 當然有ni

T5好似好複雜
遲啲都想申請過去

係咪兩年後返黎就唔可以再用T5過去？

Same working holiday

主要來旅行，而家係布拉格

我來咗半年幾靜係打parttime ，已經玩咗半個歐洲 好撚爽

英倫扮工室#21

可以入黎取暖

好多Lancaster 巴打

利申: Grad左幾年

無 NI 都可以返工先
之後後補

好似只可以用一次

正呀玩左邊到

正 去食鵝肝啊！

講錯自膠

Year幾

想問人在香港想搵英國工係咪好難
本身英國bachelo+master grad同bc holder

其實我唔肯定
不過大城市一定多工過細城市好多
係講緊我用同一個 keyword 搵工
倫敦有一千份 Man 得 20 份

同埋經驗佢地都睇好重

0經驗 18fg

咁睇你搵咩工
專門行業應該難
祝你好運

住貴唔貴呀？

而家冬天係咪得番local?

去Cornwall 有咩搞？

點解唔過番黎留幾個月全職搵工？

幾個月應該點都搵到

最後喇

有BC點會難

你住得遠唔遠先？

之前有同事個project 係Cornwall, 佢話要坐飛機再租車去

係英國讀書
而家係英國做緊野
我都有揸車番工

睇你年齡(越大越平)
, 牌齡(越大越平),
咩車 (CC, 馬力, 新舊),
行幾多 (公路定市區)

同人夾唔計水電煤wifi 人均145/week

(1) 上autotrader 揀車
(2)上comparethemarket, 打車牌(number plate) 就會quote 到保險大約幾錢
(3) 搵到可接受既保險價錢, 就打去約睇車
(4)最好揀有service history, 睇下隻brake 皮夠唔夠厚 (新皮大約有1cm 厚, 薄過一個5p銀仔 就一定要換, 否則不合法),
(5)軚紋夠唔夠深 (新軚有 6-7mm, 少過1.6mm就要換, 否則不合法)
(6)極力子 磨擦點太高, 代表 就快夠期要換
(6)上車試, 試下軚盤, 油門, brake, 波箱, 夠唔夠順滑
(8)搵架車既缺點講價
(9)走人/比錢 (最好比debit card)
(10) 再上番comparethemarket, 打車牌(number plate) 上網比錢買保險
(11)上網/行去post office 比road tax
(12)搞店
可能有漏, 請其他巴打指教
有咩問題可以pm我討論下

有無係Manchester 識打麻雀嘅人 想搵人一齊打牌

Private listings 點睇

唔係好明你問咩
私人買車程序一樣 但最好ONLINE BANKING比錢

其實私人listing 會唔會危險或者？

其實始終二手車, 邊到買都會有一定風險
如果私人買

(1)睇車既時候,Make sure 架車係車主既屋企到睇 (係其他地方睇車可能有古惑)

(2)果個人係同V5C (牌薄)上面既名係同一個人 (可以減少買到失車既風險)

(3) 試車前傾好點樣試車 ( i.e.上公路)
買左多數無得退貨

交換tg?
uklihkg

應該開個group!

有group

Devon and Cornwall悶到癲，去邊到都好遠。

Day trip 都可以 住就不了

講周邊啲人我都覺細city係friendly啲既

係倫敦個個都好似欠左佢地咁

我係去到London先知原來佢哋唔會同巴士司機打招呼
笑死

Belfast 路過

講起禮貌
有無人唔慣呢到講電話
要吹一大輪水先入正題

通常都直接入正題 ？

吹水定工作電話 ？

Eastbourne撚lm

都有
工作電話會吹得仲多
How are you
Hows your day
How are you gonna spend your weekend

問一輪先開始講打嚟個目的

咁我真係好少遇到呢d情況

北d既城市d人都唔咁禮貌 大家有無同感

Northerner友善過Southerner個喎
起碼Mancunian一定友善過Londoner
點叫有禮貌我就唔知了

有冇野玩

係咩 我覺得london同manchester中間個堆友善d 呢d係唔係叫中部 唔識講

我都覺London d人一般

原來喺北方人眼中係唔正常

btw，其實搭地鐵好易分邊啲係londoner邊啲唔係，會撳車門上面個掣嘅一定唔係倫敦人

住Cornwall 路過

college

有無好悶

Edi master緊

Brighton uni讀緊書?

等緊番香港過年

始終離倫敦遠，又冇乜娛樂，邊會有人黎住。

小小啦,因為重有啲jetlag所以每日好早瞓

因為我係香港 怕人地會覺得麻煩
同埋本身只想搵返birmingham個頭
但係見其他巴打話唔好只搵一個地方 因為比較難搵同少機會

冇，都只係工作需要 冇辦法

好正，諗起以前讀書附近好多National Trust 地方，成日周圍去行山。。

而家搬左去倫敦附近一個都冇

Birmingham/ Coventry 個堆？

係英國咁耐真係更憎依句野
又要問返佢轉頭，不如直接入正題啦

又唔會既
我有個FD都係香港APPLY，都係skype in
主要你冇VISA問題基本上都冇咩好擔心

咩都試左先算啦

Hi belfast

今日 Manchester 又落雪

留學巴打

Where

我係倫敦邊邊 Heathrow渣車去1x分鐘

今日係咪成個英國都落雪 ？

讀書定做野 ？

近Newquay

我係Newquay返工

我唔係返Newquay 唔洗怕

讀書

倫敦2月中好似會落雪？

琴日落左啦

見唔到

期待
二月中去倫敦旅行！希望有雪睇啦

我係west London 琴日下午有落，有朋友係city 做野見佢post相好似都有落

反而今日得個凍字，乜都冇

今日真係凍到

有無巴絲幫幫手
14號想訂位食飯。。。係咪好多都full?
倫敦果邊

終於暖返少少

今日無啦啦收到入陪審團list既信，都唔知填唔填好

hi fresh off the boat here.

why not

邊頭

london

嘈到瞓唔著

話說樓主你收到NI未
就黎2個月了，我都仲未收到

未
我都等左超過 2 個月
打過去問話見到我個名排緊
又話最近多人整所以佢地搞咁耐

唔明一個 NI 有咩需要搞咁耐

去完interview仲要等？

in完到而家就2個月仲未收到

same here
都唔知佢搞咩
好彩份工肯照請

大鑊，我琴日拎完brp今日先開始搞

我離開左好久，可能再返番去以後晤返香港，唔知會好唔習慣？

邊方面？

同啲鬼佬相處融入社會

2個月都未收到咁誇
我果陣上完centre之後好似1個月內就收到...不過講緊3年幾前

頭先打去問
話啱啱先寄出

越黎越慢

例
呢度除咗收錢好快 有咩快

的確冇

嚟緊幾日開始大雪
大家點睇

凍到唔想返工

可能我好大個先過嚟
所以咁耐都融入唔到
本身唔好酒，我自己又摺
都無咩鬼friend

我都好唔飲得， 又冇乜話題 又有冇乜興趣， 啲日子都唔知點過

鬼佬9up始終係兩回事，我都唔知點融入好
有時候見佢哋講嘢咁漫無目的
就無乜興趣join

過幾日嚟倫敦，見濕度去到70幾80%
係咪好似香港果種濕凍

英國嗰種係
得一兩度加啲風加啲雨
感覺好似負十幾度咁
不過唔識用佢同香港比較

btw 落緊雪啦巴打們

根本香港唔係濕凍第一

係無暖氣凍第一

今日終於收到
足足兩個月

唔係大埠養車都ok

星期六想去 Leeds 一日行下
有咩做
同有無正餐廳介紹

個post 不知不覺已經沉左

問下呢到有冇人係Royal Holloway?

開始左返工少左時間追 post
咁多位新年快樂
人在異地有咩搞作

外國人會唔會好似睇劇咁講好多生字？

新年快樂 好頹冇野搞
Btw, 你最後上星期有冇去Leeds ?

無 太懶

之前咪話想買車
諗諗下想試下不如踏單車返工
有無巴打係單車返工返學
有無好提意
我返工應該一條直路 30 分鐘左右

如果踏單車一個月慳成£100車錢

一啲啲啦
即係你睇港產片咁
我哋一般廣東話對白都冇電影對白咁精警

Y1買咗架單車
冬天踩十分鐘左右已經凍到仆街，最後行路算
同埋好多偷車狗

如果揸車應該10分鐘到
同埋可以成個月先入一次油
計番可能仲平

計過
我都想買車
不過住 city center 泊南好貴

是咁的，我同細佬 18/4-29/4會去英國一遊，係London降落，Manchester 離開。27/4 會去曼聯主場對車仔。想問下英國除左London外，仲有無地方可以一去？復活節有無市集？

同埋夠唔夠時間去埋法國一遊呢？

第一次去歐洲，無咩concept

兩星期絕對夠時間去多個國家玩
英國我淨係識 London Manchester
留返俾其他有經驗嘅巴打教你

不過如果你同你細佬兩個麻甩佬
我覺得去荷蘭會好玩過法國

可以留係London 去下附近， Oxford, Cambridge, Bath, Canterbury個類 day trip.

歐洲我覺得都要預3-4 日，睇你會唔會放棄英國一d地方

搵間屋包車位

因為嚟到無耐
所以租左間屋係市中心方便交通

而家住落覺得都好方便
係租有少少貴囉
不過未會考慮轉地方

本身想買架平平地嘅車代步
公司又有油錢津貼
不過泊車要成 £85 一個月

所以而家諗緊買唔買架單車踏返工算

係英國都係以火車個主吧？火車係咪越早買越平？梗係有pass買？

去荷蘭有乜好玩？

係早買會無咁貴
不過你都要預唔算好平

荷蘭近近地 Amsterdam 都夠玩兩三日

謝謝提供資料🙏
研究下荷蘭英國之間的交通先？火車定內陸機較好

飛機個零鐘，火車兜個大圈要四個幾鐘

英國火車搞掂哂，火車可以買advance 會平d, 但就一定要搭個程，一miss左就要買過張飛

穩陣d可以到時先買open return, 幾時搭都得

U25嘅巴打可以申請railcard

今年29，無緣

研究下open return 先

最近出左26-30 railcard, 但唔知使唔使uk address

有無人知year 2 year 3 點計分
三七定四六

睇學校睇科

屌佢老母我係倫敦比人偷左一次野
仲有捉到3次啲戇鳩羅馬尼亞人想開我個袋

咁多位係倫敦既巴絲要小心羅馬尼亞人
有乜都打鳩999先
我岩岩都係咁先冇比佢拎到野

以上咁多單都係係3日內發生
我依家真係好撚不安

non-local冇bno postgrad想搵工stay係咪無可能

讀緊書就申請到, 冇記錯要學校印
雖然佢寫都係照寫16-25, 但30歲之內都得

點分到係羅馬尼亞人 ?
邊區先, 就算zone 1某d地方都雜嫁啦

歐洲俾人開過幾次袋
倫敦 China Town 都試過
一 feel 到佢即刻扮睇緊啲鋪頭

巴打們去歐洲小心財物
如果見有警察可以直接同警察講等佢地做野
因為班賊真係無成本周圍偷野

未夠30就返香港申請T5搏易搵d啦

聽accent 因為我有鬧鳩佢 佢鬧返我
1. London Bridge
2. Chinatown M&M lego個頭
3. Selfridges附近

連警察都話係target Chinese 大家小心

我朋友仲有打鳩佢
個男人成個乞衣道友咁既款
同埋一個女人 著得正正常常
操好重羅馬尼亞口音
大家小心

我已經包撚到成隻企鵝咁
係同行既人走去咩backpack
我嫌我自己鬧得太少 應該要追住黎打同鬧

星期六去Southampton 有冇咩嘢可以玩

過左黎working holiday 就黎1個月了

搵到野做未

wh申請係咪好煩
上網見要填英國地址，但我邊有

用t5 working holiday?

搵到啦....

我都係問朋友借,
同埋用BNO申請又唔太難,有錢就得

可以是但填
佢唔會 check

係
我都 non local T5
做左兩年先再睇公司簽唔簽你

一個月就搵

係呀,唔係帶左好多錢過黎
返左工之後,暫時唔洗再用帶過黎既錢住了。
咁當然已經準備緊Hoilday 啦

準備去邊到玩

我都好憎人問呢啲

同啲同事吹水
話好唔慣佢地呢種文化
佢地話佢地都係為問而問
根本唔會理你答咩
都唔希望你答好多野

上星期先係倫敦比人偷完野

偷咗電話？？

National insurance number interview 有咩要準備？passport brp就夠？

有機會問你攞住址證明

嚟緊21號同女友嚟英國玩10日
今年係咪凍過之前好多
睇weather forecast成日都話二月尾又會凍返，我哋又租車始終有啲擔心
利申：以前英國讀書

呢個星期暖返啲
唔使咁擔心喎
去邊到玩

lake district

點解我之前申請NI唔洗interview但樓上巴打就要

我見有人要有人唔使
我唔好彩中左要去 interview
其實係佢幫你填 form 咁解

睇好唔好彩

我都想去
不過好大唔知點入手

倫敦搵咩工好, 有咩介紹

有冇人打機
Apex Legends/Csgo

之前申請ni 話interview 其實只係去填下form

玩左幾鋪 Apex Legends 唔係好吸引到我

想知巴打幾歲？

巴絲們，想問下英國留學（大學）連使費住宿150萬得唔得？

利申 屋企兩件化骨龍，想做定功課

學費~£19000/year
Private accommodation~£130/week
生活費~£500/month
當然唔同city價錢會唔同
我大城市讀所以可能偏貴

試車可以去大車場，但請去原廠買二手車，否則好多奇怪問題

利申：london cargiant已中伏

最好揀車齡兩年已內，哩數少，不過哩數係可以reset

撞車特別傷，你諗你

住貴囉，日常用品食物平過香港

你係london你就唔會話好揸，好多都係洗衣街咁嘅路，同埋一樣好多痴線佬揸好快又唔打燈，重有成班人唔會係行人路過馬路

多謝巴打

想問你哋一個月電費幾錢
啱啱收到第一張單成£60一個月
但係我之前一路都冇開過暖氣

我哋就兩個人住
想知你哋大概平均一個月洗幾錢

係gumtree買撚過中東佬部mk6 fiesta
中伏中到癲
前面撞過，engine得三個cylinder係work，前呔左右唔一樣

中東佬最古惑，跟住就係類似啲美國黑鬼

London市區就tube算啦
有得揀唔會喺London揸

兩年內 仲要里數少

我開埋暖氣過百，唔知咩事
夏天唔開暖氣就三十幾

倫敦起碼要£1000/month

想試下做UberEats，有冇人試過？

你成日飲酒定點

Apply咗just eat
係差個background check
搞咗勁耐

個數係預鬆咗，假設完全冇娛樂同旅行應該有£200-300淨，因為倫敦交通費係最攞命，淨係Zone 1-2月票學生價差唔多 £100

英國好似冇步兵呢個option，要有架單車先送到，不過實際上係可以搭公共交通。

唔知一張單avg幾錢
搭埋車可能無肉食

London啲U無hall喺campus範圍咩
我唔係london所以唔清楚

Campus範圍內慳咗交通費咪宿費貴番囉
你估一樣價咩

如果大學喺zone 1基本上係唔可能有hall喺大學附近，最少都要搭2-3個站地鐵。日日搭嘅話點都要買月票

好似£3-4 ＋tips
如果有單車係方便好多嘅

好似£3-4 ＋tips
如果有單車係方便好多嘅，冇都可以試下ofo

咁都幾慘要硬食
London啲U又唔係間間都高ranking

英國生活真係慘過坐監

同香港比簡直係天堂

我喺嗰邊生活咗四年，唔會再想返去

我喺度住咗差唔多4年了, 一次都無返過香港亦唔會想返去
如果你去到一個地方過新生活但又不停掛住香港嗰種形式嘅生活你會過得好辛苦
why not入鄉隨俗?

我買敍利亞人嘅車,完全無壞,勁平,仲做過原廠full service
係人嘅問題囉...

過左去5年 而家返左黎好掛住個邊
想盡量每年都返去一次

香港有乜好，真係諗唔到除左食之外有咩好過英倫生活

柴油benz 一缸油50磅行成千一公里

rich

慘過坐監又想留
咩道理

畢業之後幾年番去旅行租左三日去isle of skye

淨係天氣已經夠垃圾，一個月得5日係好天，冬天日短夜長又凍又落雨係最難頂嘅季節

住細town冇私家車真係等於坐監

平時要揸12分鍾車返工
一個月兩缸油 £80 左右

唔好天就毒係屋企

揸車的話無乜影響

去到英國就完全無諗香港嘅嘢食

在這山望那山咁 q 辛苦直接唔諗對自己好啲

英國有無咩小鎮岩玩２日１夜
利申，住近曼城，無車牌

癡鳩線 你比人劏？

我有個同事日日撞車都只係比人加到去3000鎊

你同事咩車？ 我架車cc大同我係國際牌

£4800 真係俾幾年新車都買到部

on9 係Midland 同Norfolk 啲人都唔會無端端同你係巴士打招呼

不過行出行入一定會同司機講唔該
原因係果到啲巴士得前面一道門 好多人都係同司機買飛

而倫敦巴士前門中門 有啲仲有後門
而且Oyster card card reader快過北面啲機好撚多
根本唔會同個司機有交流機會

泊北囉咁

今日去左 Blackpool
覺得唔錯
好野睇多野玩
價錢比較平
仲要玩左兩日一個亞洲人都無見過

曼城 1.5 個鐘車程
可以睇睇

邊間電力公司？

巴打上Uswitch 搵
轉supplier 啦

我之前Electricity +Gas
每個月先35鎊

你電費單到會有你個estimated annual consumption
你用果個數去Uswitch 到search下

小弟係能源公司做過兩年

咩車黎 分享下

我同事架普通車仔黎

除左autotrader 仲有d咩website可以睇下2手車
利申：cardiff JJ

Jaguar xj 嚟 好鍾意架車motorway好舒服但係入city真係好難攞位, 同埋insurance 貴, 如果唔係無乜投訴

cheers mate

cardiff 有間jeff white motors, 同carshop cardiff 係penarth road 你可以去睇下 penarth road 附近都有好多car dealership, Honda, Vauxhall, Toyota, Ford, Lexus, Jaguar Land rover, Mini etc

有2萬鎊好想買部land rover揸下

屌sor 咁咪去cardiff間JLR 垃圾到傻
鍾意land rover 邊款?

其實我仲諗緊要E class 好定range rover 好

range rover evoque?

Yes

正啊 我覺得好過e class, e仔太普通咁

e仔真係成條街都係

仲要好多都係的士

多謝

竟然有Cardiff jj
有冇睇波

有season pass

竟然！有冇去away
Btw 有冇興趣留個TG？

樓主WH?

漏咗講可以一齊睇波
之前都有同第二個巴打去睇Away

無啊

yes

用緊 sse
因為住呢到佢本身 suggest 用 sse
我啱啱搬嚟咩都唔識
所以用返佢建議間公司

一開始 check 我間屋係 estimate £30 一個月
set up 左 direct debit £33 一個月
我正常用量，完全無開過暖氣
三個月後佢話我用左 £60 一個月
而家仲爭緊佢 £90

我完全唔明有咩用電咁多
最奇怪係我屋企有個類似熱水爐嘅物體
好大舊喺個儲物空間到
我平時如果用熱水洗手佢會著同有聲

唔知點解我好多時無用佢都會著同有聲
究竟係我俾人偷電
定係佢熱水爐駁咗幾戶一齊用

有無巴打有類似經驗

你係咪冇set timer 長開左boiler ？

你屋企係咪無Gas？

正常情況下，冬天uasage會高啲
因為要開暖氣

不過聽你講法你係咪無讀開錶？
你由得佢estimate?

你快手去睇下你而家個讀數同張單爭幾遠？

仲有你租屋果陣租約個讀數同你第一張單吻唔吻合

無錯 果舊野就係熱水爐

要 set timer?
shit 我完全唔知
佢成日無啦啦有聲 run 緊

無 gas
無開過暖氣
個錶我打去 property 佢地幫我睇
有影相俾我
同張單 match
係我唔知邊個位一路用緊我啲電

打電話SSE去同佢講話係faulty meter
叫佢同你換

同時話清楚佢聽你完全無開過heating
叫佢免左你條數佢

佢唔肯的話就raise formal complain 同佢講會轉介比Energy Ombudsman

換faulty meter 係免費的

不過你係同人合租定係點呀？
你果個咩單位黎？
一間屋但係劏開左幾個flat？

你確定你個meter 係真係淨係for你自己？
有時個landlord無校多個獨立電錶
分分鐘你同隔離屋一齊share

我係自己一間 flat
少少位 service apartment 一站式 flat
一幢過有幾層每層 10 幾個單位
有問題就打去 property manager 問

大公司我估唔會咁 on9 share meter 掛

你自己去check 一check 電錶啦

聽朝出門口熄晒全屋電器
去睇電錶

然後夜晚返黎再睇一睇

加上你叫人幫你睇錶
啲人成日都會睇錯隔離屋架

你做上述步驟
加打去SSE叫佢換

我大廈個 meter 鎖住
要 call property 開鎖一齊去睇
朝早返工佢地未返所以唔 work

而家好大可能係 Herr 巴講個 boiler timer
因為我完全對呢樣野無認知
又成日聽到佢 run

可能係emergency boiler, 用電+比起普通boiler 貴3倍

三角形果啲鎖？
係既話你自己去啲DIY SHOP到買

如果唔係
理論上佢一定要配條鎖匙比你
無可能下下要佢開門比你去讀錶

至於你boiler 照計都係得果煲水
唔會話冬天用多成倍咁誇張

你打去SSE叫佢換錶啦

其實我住緊呢度好似香港咁
一棟大廈之後佢哋有電錶房
電錶房就一直係鎖住

總之而家我咁貴電費
一係就有啲嘢我無留意到而用電量好大
一係就“你個嘢壞咗啊"

點都好多謝一眾巴打俾咁多資訊

叫佢配條鎖匙比你

電公司同大廈兩邊我都會聯絡
睇下發生咩事
要我食左條數真係好唔 gur

我會 update 進度
等第時嚟英國嘅巴打唔好同我一樣中伏

以往經驗係，一係熱水爐附近有舊電子野，一係上面有個位比你轉去set timer
你見唔見呢2舊野

搵咗大廈條友睇
應該就係個Timer成日幫我煲水
從來冇人咁同我講過
我亦從來冇理過佢

不過好似要煲都係夜晚先煲
煲水都會去到咁高電費？

我都打咗去電力公司
叫我兩個鐘頭後再報多次錶

好奇一問
如果真係咁樣樣係咪冇得救
要硬食晒呢三個月電費

唔係 睇定啲先

總之你係客係英國就係大晒

電力公司話電錶正常
話係我個熱水爐

錢要照俾

影個熱水爐黎睇下

其實真係唔會正常囉 有乜理由會無開heating 貴一倍 你屌柒佢啦

時間制果啲影埋黎睇下

Blackpool都叫多野睇？
City Center爛到仆街
同埋啲air bnb 好多都香港人開

我住local家庭式酒店
覺得好似去左美國啲小鎮咁
自己又鍾意睇啲舊式 Arcade
有咩問題

佢話我個爐係咁 heat
用電好似 heater 咁

電錶又 check 左無事
屌完會有咩用

有用
你話佢聽你平日出街都會熄大制

絕對係個meter壞
咁啱就果個鐘無壞 吹得你漲咩

之前有個客個個月打黎話壞電錶
一連三個月都換

總之投訴就得

加多句 你個爐係唔會係咁heat
因為你慣左出街果陣會熄熱水爐個掣

逼佢同你換錶

有冇去個個Theme Park
冇問題 不過真係爛到仆街姐個City
去過一次

有
而家做緊半價

Blackpool喺幾十年前，英國工業仲好行嗰陣都叫有錢（北部啲工廠佬全部都喺度度假）
依家真係代表英國seaside resort衰落嘅一個地方

如果想去睇舊式arcade，好多seaside resort都有，如Newquay都唔錯
Blackpool依家衰落得好緊要 homeless又多 無咩必要去

電話打完
email complain 做完
又係叫我影下個錶
又話影下 timer
都係話我真係用左咁多電

介唔介意post complain 內容上黎

喺個網到打架個 complain
算啦打定輸數無得 waive

唁該曬你

我真係想知佢就咁Customer Service 點樣可以就咁樣就check 得到你係正常

我都有咁嘅情況
Check過account同個錶都match
一開暖氣就過£100好撚癲

你一日開幾多個鐘

我之前係一日開五個鐘頭
電加煤氣先五十鎊

你係電爐定係煤氣爐？
你有無校時間掣？

我都係差唔多5,6個鐘一日
夏天唔開暖氣都係£3x
依家過百一個月已經唔敢開

Btw煤氣

你係一個人住定係同人share?

不過我開暖氣就熄晒個廳同走廊啲爐既
熄淨房啲爐

所有門都一定會關埋

一個人
一房一廳都可以咁貴
我都係開睡房個radiator
我check過UK啲屋平均一年£500左右energy bill
呢個數只夠我冬天交幾個月
同property反映過
又搵過scottish gas講
無人幫到

轉supplier 啦

今年grad都未知之後點
如果真係換應該點？
我一入嚟就已經用緊呢間唔洗自己申請
係咪同property講？

自己上網申請轉就得

你要既係錶上面既
MPAN 13 digits long (Electricity)
MPRN + Meter Serial Number (Gas)
如無意外申請完之後等兩個星期就會轉到

唔洗同業主講
佢喜歡可以係你搬走之後轉返
依個係你作為消費者既權益黎
業主唔可以阻止你轉

唯一一樣係你要搬走之後通知你個supplier

你上uswitch 比較下價錢

唔該巴打
啱啱睇咗
係咪得12mo plan揀

咩叫12mo plan

明你講咩了

好似無問題 你搬走之後就唔關你事

你打去問下

遲啲想黎wh 應該都會係london落腳
想問下自己一間屋一房一廳係咪好貴架

倫敦市中心好貴
zone 2-3 平啲不過交通費又喺返到
WH 睇你本身係咪專業人事搵好多
如果唔係應該好難自己負擔一房

我都係因為倫敦貴所以揀 Manchester

我同我個 supplier email 同電話來來回回左幾日
佢話幫我安排檢查
又話照睇 meter 無問題
同埋要 check 到有壞先會有 refund

巴打們
我決定都係唔住市中心因為太貴
目前想睇 Salford Area
Manchester 有無邊個區方便又平 推介下

巴打 認得你

留名

最近諗住搬
打去問 wifi 如果 cut 要幾錢
佢話我2020年先到期
所以提早 cut 要俾 £200

有無巴打有相關經驗

試過都係俾200
最撚狗係佢個所謂offer係重新draft一份新contract
本身個plan 8月開始
Grad完搬屋8月cut應該啱啱好完約
點知佢個discount contract原來由二月開始
到我cut嗰時先發現
結果要硬食early quit fee

自己一個唔share一定貴
除非去到zone 4 仲要唔近underground
但咁樣車錢又貴

其實 cut 單咁貴真係黐孖筋
申請嗰時完全冇講過呢樣野

係英國嘅生活係點？
有咩地方好住？
多唔多歧視？
同埋搵工難唔難？
諗住儲多兩年錢過去闖下
但都聽過唔少人頂唔住返香港，有啲驚

當你無後路你就會頂得順
頭幾年有新鮮感應該大部分人都無乜問題嘅

係毒撚平時毒屋企多會覺得正

要每個星期出去玩同 shopping就會閑

而家住左 4 個月
算定左落嚟
開頭會好煩好亂好多野搞
最重要係要使好多錢
不過呢邊住真係平好多

而家因為無揸車所以住近市中心
講緊香港私樓咁
一房單位連傢私電器
仲會有會所 有健身室 有 Lounge 同唔同設施
講緊都係 £750 - £900 租一個月
香港無 $20,000 都唔得
如果唔近市中心
兩房連車位都係 £600 租左右

歧視我覺得唔算嚴重

搵工睇你搵咩
寫字樓工我搵左兩個幾月先搵到

想闖就趁後生啦
起碼我覺得學到同見到嘅野
唔會後悔

頂唔頂得順係睇你咩性格㗎啫...鍾意遊山玩水嘅人咪一樣覺得香港悶
唔好諗住喺外國會同香港一樣生活模式就無問題
去公園海邊河邊草地行吓坐吓睇吓書
市區娛樂多數係去pub/club 睇戲 打保齡嗰啲
假日就去郊外行山

唔好諗住會有好多地方比你shopping

原來唔shopping = 毒撚, 出街娛樂得shopping一樣咋咩?

我refer緊果班港女

定係香港特別難

我自己說香港考車
唔知外國點
不過你幻想下
香港人多車多
啲人揸車又無品
見你考緊車啲人又照衝出馬路

相反人地路闊又少人
鍾意點揸點考都得

香港點會難...大把人喺英國考唔到返香港考.....望吓我考車嗰個post啦

我就係其中一個。英國fail過，香港考一次就pass。

依家係香港做緊工程做 main con

自己本科係讀mechan, 但無奈香港無咩 mechan工希望可以係英國揾到

試過係香港報英國工但好多第一 round已經要到當地 assessment Centre 考
所以諗住儲多少少錢去當地慢慢揾

有冇咩地方比較適合一開頭落腳？咩城市？

同埋有冇咩揾工網推介？用緊 gradcracker

我自己非專業人士好多野答你唔到
有咩地方落腳方面
一嚟要睇你知唔知自己嗰行邊到多機會
二嚟睇筆直

細城市使費平但機會少
大城市多工多機會 不過所有野貴好多

所以要睇你自己點取捨

我平時都係做 gym 睇書多，同埋都鍾意去 bar

Shopping 麻麻

香港太多人街都唔想出

巴打介唔介意講你住邊
有gym room